港府屢犯大錯袁國勇轟自食惡果

港府急於放寬防疫措施釀成大錯，令第三波新冠肺炎疫情失控爆發！疫情自今年初爆發以來，曾錄得一段時間「零個案」，港府六月即「大刀闊斧」放寬一系列防疫措施，包括取消食肆限枱人數，又在全球疫情仍然嚴峻時，允許貨船在港換更而船員檢測粗疏，變成流動傳疫者。香港大學微生物學系講座教授袁國勇昨怒轟第三波爆發與政府六月放寬措施有關，包括豁免檢測安排，加上當局放寬防疫措施，令市民開始鬆懈所引致，形容是「很大的錯誤」。

大量病人入院 醫療恐爆煲

港府鹵莽放寬防疫措施，六月初海外疫情仍未緩和，已急於放寬豁免檢疫措施，包括容許貨船海員進入香港換更，令海員隨意在港「播毒」；其後又在六月十九日進一步放鬆禁聚令，由原先群體聚集不多於八人放寬至五十人，更取消食肆限枱人數的措施。防疫「穿窿」之下，本港迎來父親節、七一假期等日子，第三波疫情因而被引爆，確診數字飆升，更爆發多個感染群組，包括「慶回歸」群組等。

袁國勇昨日指出，病毒傳染性非常高，除非港府有針對性措施，可確保能夠控制高危群組傳播病毒，並有足夠數量的病毒檢測，否則不可以隨意放鬆防疫措施。他狠批港府放寬防疫措施鑄成大錯，認為放寬措施後，市民防疫鬆懈，亦反映大家對疫症的認識不足。

他又認為現時確診的醫護人員並非在醫院感染，院內感染控制措施仍做得非常好，但擔心如果大量病人入院，醫護人員不勝負荷，院內遲早會出現爆發。

食肆通風不佳 增病毒傳播

至於未來防疫工作方面，袁認為現時本港最大的問題是食肆等多個地方通風不佳，現行法例只要求每小時有一至兩次空氣改變，他認為至少應改為六至十次，亦要有強力抽氣扇，才可降低病毒傳播風險。他又稱第三波疫情於上月十七日起已接近高峰，現已開始下降，證明收緊防疫措施的作用開始生效，但因本港病毒測試數目不足，料每日新增確診會維持在八十多宗一段時間。

袁國勇料本港每日新增確診或維持在八十多宗一段時間。（何天成攝）

係港府犯大錯 市民食惡果

班狗官一啲後果都冇

港共無高官中肺炎，受苦嘅只係市民

又講真心話，sorry lor

自食

失業冇佢地份
冷氣房做野唔洗捱熱
個個住港島

佢地做錯野，香港人用錢用人命黎填
點樣自食其果?